烏克蘭明進入戰時狀態

烏克蘭海軍船艇遭俄羅斯扣留後，烏克蘭總統波羅申科周一簽署戒嚴令，並獲國會通過，周三起實施，為期30天，全國進入戰時狀態。俄羅斯總統普京對烏克蘭準備實施戒嚴表示「嚴正關切」，他與德國總理默克爾通電話時，希望德國會介入並阻止基輔採取「魯莽」行動。
俄羅斯海軍周日在克里米亞沿海，登上並扣留3艘烏克蘭海軍船隻，指烏克蘭非法闖入俄羅斯的亞速海水域。各界擔心，這次海上衝突可能引爆軍事衝突。
美國總統特朗普周一首度公開評論事件，沒有特別批評俄羅斯，只說美國反對「俄烏任何一方將暴力升級」。

寧為玉碎 不為瓦全

呢下型棍

反而普京淆左

真係開打極速收皮

講笑，仲有好多國際因素無計

邊個會幫烏克蘭拖?

我願意收留烏克蘭妹

之前打左隻飛機落黎件事不了了之？

送走哂D核彈畀俄佬嘅下場

願意開放我屋企給予有需要嘅烏克蘭囡囡

如果戰時狀態係有效，就唔會失左烏東，今次真係要外國勢力介入先得。

火雞/NATO?

建立烏妹避難所。

由2015年開始打仗, 打到家陣差唔多四年, 先進入戰時狀態

其實有乜分別

World Tension +5%

戰時狀態，哦，跟住呢？

仗就已經打左啦
國土都無左一忽

All Adults Serve
War Economy

出兵收返嗰忽克魯曉夫以權謀私劃俾你地60年嘅克里米亞囉

之前人地化名做親俄武裝分子嘛

係咪都比人恰 點都攞返個氣勢先啦

屌 克里米亞都霸埋 好似無咩事
都沒人出聲

扣三隻船就進入戰爭狀態

屌 遲下想去烏克蘭旅行

如果烏克蘭同你玩全面戰爭 其實俄佬都幾頭痕

根本無贏過，一直比俄老恰
所以都係姿態多過實際

侵食花生就靜d啦

忍無可忍

無錢無人幫

烏克蘭好似話男人唔夠，d 女會唔會都要上戰場架？

真·Battlefield V

烏克蘭比d料我睇好唔好

🍻

屌你扣人漁船都有得講
你扣起人地軍艦
真係想點
比著美國應該戰機已經準備起飛緊

Volunteer only —> Limited conscription

好聽叫扣押，其實係俘虜

Export Focus->Limited Exports

食烏克蘭妹

弱國無外交 烏克蘭係好撚慘

戰時狀態應該唔等於一定打仗(?)

Total Mobilization
Scrape the barrel
Closed economy

都幾多HOI人

The Economy you fool: Stability -1

not enough political power

鳥克蘭都幾慘，盟友唔多

但靠攏歐盟，但人地就唔撚show佢

I wish I lived in more enlightened times...

歐盟自己都未搞得掂

會唔會觸發WW3 ?
落街買定午餐肉先

歐盟自己都唔掂 邊有力水幫人

德國表示乜都睇唔到

我屌你老母食屎奶俄狗

咪玩la, 除非俄佬派派殺入基輔，唔係歐盟同美帝咪屌下就算

俄佬第N次為左黑海喺克赤搞鳩烏克蘭

唔熟烏克蘭但想了解下
有冇人知道烏克蘭有咩盟友，同埋依加個總統又係咩料 ？

至驚呢樣 睇左個talk
個prof話歴史上有十六次實力第一既霸權比實力第二既追近 其中十二次打大仗

好似仲要每次都係因為第3方打仗先被人捲入去

就算打到去基輔北約都唔會做咩
對北約黎講一個混亂既烏克蘭先最有利

唔通實力第二十同實力第三十打都叫世界大戰？

你可唔可以用下腦？

小學生睇youtube就當聽左教授講書？

弱智？

但係烏克蘭玩完既話歐洲都會仆街

得侵有得同普帝傾下
其他真係企開d啦

會點仆街？
係仆街都係土耳其仆街先啦

美國總統特朗普周一首度公開評論事件，沒有特別批評俄羅斯，只說美國反對「俄烏任何一方將暴力升級」。

驚咩？
重有成個東歐頂住

一個主權國家俾人入侵，班友好難唔反應，點都會軍事援助，但我都唔覺會出兵

即係咁。。。克里米亞場仗14年就打緊
援助左d咩

美帝俾左d垃圾武器烏克蘭

幫得一個就會有千千萬萬個 慘過焗賭

唔係德國 歐盟一早瓦解左

同香港一樣,不過人地團結d

當初還返幾千粒核彈頭比俄佬,換美俄保證烏克蘭既領土完整
而家

俄狗

烏克蘭總統 : 你地唔幫拖咁就算撚數喇，成個歐洲一獲熟

默克爾做咗咁多年就退休又要搞鳩佢

人地武器唔少

波蘭頂到幾個月掛 唔用核武 其他東歐國家就...
波蘭: 話咗要miedzymorze

戰機坦克都其次
人心聚不成

核彈頭呢

Artillery only

國際社會睇怕都係比下裝備算，唔會真係軍事介入

要介入一早係14年介入左

所以結果係：

俄佬：呢碗烏東易食又好味

又要拎返當年還核彈頭單野黎鞭屍

跟

歐盟靠唔撚住㗎

等睇烏克蘭俾人打到變爛地>>>和平條約>>>做普京傀儡>>>>美國得閒賣二等軍備俾烏抽油水

波蘭應該第一個幫拖

歐洲不嬲淨係當烏克蘭同土耳其係緩衝區

反正西歐個個都得把口，我係蛾佬彩你都有味，霸吓一忽霸吓又一忽最後開埋戰攞返成個烏克蘭返嚟都保證歐洲聲都唔敢出。

表左啦

正常啦
之前俾人介咗一忽
依家又俾人扣船
開佢拖啦 明知輸硬都唔好輸個勢

唔還嘅你出錢幫烏克蘭保養？

關注烏妹權益！
我要做烏妹之父

咁舒夫真高點算？

～tag SOV

~ allowdiplo ask to join nato 算啦

唔好講第三方打仗，明明係爭緊勢力範圍嘅proxy war
勢力範圍嘅嘢，讓步好易一去不復返。

而且讓步都只會遲咗打而唔係唔打（二戰）

玩kaiserriech 咩都無得join

默嬸好心返屋企啦

香港願意接收烏克蘭女難民

一個都無，美國佬放棄咗烏克蘭
依家佢要同俄佬爭既地盤係波蘭，無人會再理烏克蘭死活

幾年前比俄佬閃電攻佔克里米亞
恰到上心口
BTW
俄佬好大野心，一直睇住中國東北
不愧為戰鬥民族

想收復失土啫

其實點解咁多人會幫俄羅斯？

利申：去過俄羅斯做野，覺得烏克蘭跟西方個一套會更有前途。

因為呢到係兒登
睇過winter on fire 就知就算剷平基輔,都要你俄佬焦頭爛額

屌你老母德國件死肥婆幫黑鬼中東垃圾就咁快手
烏克蘭被俄佬恰就視而不見

快手整幾件大波烏克蘭妹

嘩, 打仗咁危險, 我願意開放我屋企做庇護所, 去收留烏克蘭既細路同女性
如果同時符合以上兩個條件我會優先考慮

基於人道立場下 我強烈要求港府接受烏籍女難民 冇可能見死不救

出錢保養慘d 定係冇左克里米亞同烏東部份慘d #ho
贏粒糖輸間廠

部分人笑UKRINE乜柒...人地勁撚有骨氣
對住俄佬都頂左咁多年
香港個對手一半都無咁惡已經成班奶曬鞋底.鬼打鬼

好撚煩呢班友, 幾百年來都係蝦蝦霸霸, 成日想打呢個個搶野
仲留左係WW2 時期咁樣

烏克蘭好慘 成日俾俄佬搞

克里米亞脱烏入俄公投有97%支持率

克里米亞=天水圍上水，搞公投既話實拼左入深圳

係都冇辦法……不過香港豆潤咁細點會逐區公投，直接全港計架嘛

咁本身克里米亞真係俄語地區黎

烏克蘭人比俄佬壓迫左好耐
二戰直頭夾道歡迎德軍
德軍來了烏克蘭人帶路
可惜而家德國隔太遠 愛莫能助
歐盟又容唔落烏克蘭

希望有生之年見到蝗蛾一齊釘蓋

其實不如話北約東擴搞到俄羅斯要咁激烈反應
北約勢力推到去自己門口，俄羅斯自己都要有個緩衝區

餓羅斯要靠吹捧普京玩民族主義 經濟好似接近0
咁樣玩法有咩國家唔係跟西方好啲

俄佬官僚主義重，政府腐敗。中老年人又係共產主義下長大，自私又做法極端。
講真俄羅斯除左女之外無一樣野比西方優勝。烏克蘭比佢管等收皮。

中蟈或成最大贏家

Aga 俄羅斯就算幾惡都好呢個係事實 nato推到烏克蘭其實對俄羅斯真係好大壓力 仲嚴重過古巴導彈危機

Independence guaranteed

烏克蘭而家就好似以前波蘭⋯⋯

烏克蘭加油

對俄羅斯黎講，烏克蘭白俄已經最後緩衝區黎
北約勢力去到波羅的海三國對俄羅斯已經好大壓力

trump真係加把火都似
依家歐洲想玩歐洲軍
都唔知有冇枱底同普京玩緊

睇得出烏克蘭人真係頂隔離班生番唔順
記得前幾個月去完俄羅斯再去烏克蘭 性格自大嘅俄佬 出入境都印喺Passport第一頁
之後入境烏雞 個海關一見到第一頁有俄狗個印 即使揭到本護照嘅最後一版落印仔

香港人唔使服兵役以為打仗係玩泥沙
精蟲上腦就去打飛機咪撚上連登丟架

我俄烏都係印喺最後一頁
印到好似係同一個國家吸既咁

我喺俄羅斯喺Hostel每逢同班中老年人講笑話想喺到搵份工，佢哋都會話你要準備定要賄賂

不過一直好佩服俄羅斯教育，可以長期冇外來人才輸入既情況下都keep到有相當多學術成就
英美呢啲成日打外援

又嚟啲垃圾「打仗好慘㗎」刷存在感嘅風涼話
我地控制㗎？大家都食花生，你又唔去嗌「打和！家和萬事興！大家退一步，有事慢慢講，坐低慢慢傾」？
所以點解香港人係港就係噉解

不過佢地對食方面真係無乜要求
無要求到住幾日想喊出黎

我都睇左
不過同今次唔太貼切，中國呢個時候唔會想打，最好係美國同俄羅斯單挑互損國力，自己就乜都唔使做。中國唔同俄羅斯結盟既話，美國都搵唔到開戰理拉埋中國入水

係捷克....

點會 開戰 最多制裁下

我去到都係食啲中亞類似kebab既物體，三四蚊港紙一個 偶然食吓啲是正既餐廳，大概六七十蚊港紙一餐，呢啲餐廳我覺得都算幾ok
物價夠低，想食好啲既嘢都應該唔難

共產黨 最勁係玩分化
你明啦

其實支那今日做嘅嘢係蘇聯已經玩到臭晒嗰啲嚟
支那有做嗰啲，俄羅斯直頭係專家

文革已經青出於藍啦，蘇聯極其量都係從上而下既屠殺、鎮壓，政策導致饑荒等等
但從來冇出現群眾互鬥既情況 傳統文化都冇消滅得咁徹底
唔係東正教點會喺蘇聯解體後幾乎即刻復興到
俄羅斯人個靈魂依然喺到
但49年前既中國同76年後既支那根本係兩回事嚟
俄國知識份子都冇殺得咁徹底，文革真係十個知識份子死九個半
史太林有時都對知識份子仲有少少胸襟，例如有個物理學家話蘇聯已經變咗法西斯，應該要推翻，都只係坐咗一年監，因為有人勸史太林話呢種天才殺咗就冇，所以只係叫佢寫封悔過書
喺支那呢啲人死咗九世啦

如果消滅晒支俄南亞呢幾個民族，世界會唔會變得更加美好？

打仗未呀

烏克蘭在1991年蘇聯解體後獲得了將近5,000多枚戰略核子武器，一度成為世界上規模第三大的擁有核子武器存備的國家，甚至比英國、中國和法國所擁有的核子武器總和還要來得多。

自1994年3月開始烏克蘭陸陸續續透過鐵路運輸所擁有的核子武器到俄羅斯，到1996年6月1日已經出售領土內的所有核子武器並且將其轉移到俄羅斯軍方進行拆解，而烏克蘭也成為無核子武器之國家。

如果烏克蘭仲keep住d核武，俄佬仲敢唔敢亂黎？？

蠢到

港獨派幾時出兵參戰

#metoo

毛魔

agger

上面班低能都膠膠地，香港地大班人好食好住點同烏克蘭咁窮，打仗做乜尻

烏克蘭政府好似直到2014年革命之前都係親俄
正如你會唔會話香港政府做啲消滅香港優勢嘢蠢？
香港政府本身就係共產黨走狗
烏克蘭同理

所以最強八十後，拖住侵侵唔肯消核

睇到中東北非難民就得

其實烏克蘭仲keep住咁多核彈既應該北約都屌柒佢
而且重點就係，養核彈其實好貴

係咪唔記得尋晚啲外國人參觀劏房嘅新聞

唔姿態仲可以點？
同俄佬宣戰？
全國入戰時狀態已經係show hand，睇唔到有乜嘢選項更「實際」

Child登仔以為核武淨係擺喺度平時唔駛理

唔講仲以為俄佬學印度搞錫金咁玩換血啊 都係嗰句啦，讀下歴史睇下點解克里米亞會無啦啦俾咗烏克蘭60年先啦 就算克里米亞未回歸前都已經係烏克蘭境內惟一自治共和國嚟架喇

Crimean Tatars?

唔熟書就好心咪亂咁類比啲case啦 寧願你地話加里寧格勒係因為換晒血先唔歸返德國啊

Prussian

你要學中國咁玩「自XXX年前係XX領士」咁講到百鳩幾年前嘅，咪克里米亞回歸蒙古囉 咁都唔撚係你烏克蘭架啦

不過呢，打先算啦，戰時狀態就一定打咩 成班忽上腦

Crimean Khanate?

President of Ukraine Petro Poroshenko promises to resolve at the legislative level the issue of holding elections in the merged territorial communities during the martial law.

“I will do everything that depends on me, so that at the next plenary session of the Verkhovna Rada to prepare the necessary legislative initiatives that will have a limited period – by the end of this year, but which would allow holding elections in the merged territorial communities,” he said in an interview with Ukrainian TV channels on Nov. 27.

President of Ukraine Petro Poroshenko notes that in areas where martial law is introduced, military administrations will not be set up, but defense headquarters will be formed to organize the preparation of territorial defense.

“Military administrations won’t be set up, but only defense headquarters will be created for organizing the preparation of territorial defense, reserve force verification, testing mobilization opportunities, and technical condition checks,” he said in an interview with Ukrainian television channels on Nov. 27.

Poroshenko indicated that “a part of the troops would be redeployed, combat coordination reduced, the length of stay in points of permanent deployment and advancement to the border reduced, in order to immediately organize an effective defense.”

？？？

無論入面係咩人
你只要打嬴就得啦

其實要數都係希臘人

講俄語唔一定親俄
東部都有俄語嘅親烏志願軍

上面話公投啊嘛，咁咪要教佢地點解克里米亞居民呢百鳩幾年嘅身份認同都係俄羅斯人，同埋呢一忽地方點解會無啦啦話係烏克蘭領土囉。聯合國EU北約咪又係不認不認還須認 烏克蘭東部要幫拖嘅佢地尚且出師有名，克里米亞佢地憑咩？ 咪試下格硬「收返」克里米亞囉，日日暴動啊，不過烏克蘭又會賴俄羅斯賴普京煽動咋嘛 宜家個政府真係好彩當年親俄政府真係貪污貪到無法無天咋，日撚日乜鳩都淨係識賴俄羅斯，經濟就愈嚟愈差都未有人翻你枱著，咪繼續搞意識形態鬥爭囉，搞多五六七年，睇下到時經濟去到同摩爾多瓦一樣咁撚閪時，人民仲會唔會受你地嗰套？

普京正一屎忽鬼,搶克里米亞扣人架船之後叫人唔好郁畀佢揼

大把俄裔係撐烏克蘭
克里米亞唔計 當年入烏啲居民都好不滿

所以東部已經唔係語言問題
而係一來佢地身份認同
二來窮

的確香港人唔好成日將自己嗰套擺去烏俄關係
克里米亞的確本身係俄佬地頭
唔存在咩換血

烏東其實同當年蘇台德一樣
烏克蘭樣長治最後要同當年一樣驅逐班人出境先得

當然，烏克蘭有冇實力咁做另一回事

俄佬著眼東歐，支那

咁成個東歐都係啦 本身

咪又係1783年入侵搶返嚟

所以我係好不齒普京搞烏克蘭東部嘅，但克里米亞真係講唔通

都係FAKE NEWS嘅錯
製造恐慌令到俄裔/俄語嘅民眾感覺受到迫害

喀爾巴阡烏克蘭VS蘇台德德意志

咁重點係講歸烏定歸俄
你要數到去克里米亞汗國，鄂圖曼帝國甚至羅馬帝國都得架，但冇意義

欽察汗國

博斯普魯斯王國 ?
色雷斯人？西徐亞人？

因為第三方捲入啊清
盲嘅笑人弱智

仲以為你奶俄

我奶俄妹個閪

請俄羅斯立即歸還聖彼得堡予瑞典

個23個海軍

Ingria

咁就唔好學人講乜嘢地頭

入侵就入侵啦Asiatic horde

彼得大帝
食咗聖彼得堡，拎咗波羅的海出海，又要拎埋黑海。

喔
照屌你老母

你幾時死呀陷家剷
為左俄妹撐俄狗，精蟲上腦

其實烏克蘭佔領左克里米亞30年都無

Child 登真係child登，一見到烏克蘭就精蟲上腦
成班低b仔係咁講接收烏克蘭妹
十足十d藍絲廢老一見到後生仔就標籤搞事廢青

俄狗係可以同蝗比種族，打爆佢地

烏克蘭比核子搞到雞毛鴨血
一陣d核武保養不善又整多獲Chernobyl就陷烏剷咖啦
正常都唔會想留

259屈人放針

客觀d講，香港近乎全民就業，人均gdp， 全球排咁前，係呢d情況下有幾多人支持咩打仗同咩港獨

割地賠款

其實俄佬喺Mukachevo裝導彈應該威脅到全歐洲

我同意，但點睇都唔算食好住好

上水天水圍普通話區

Trump個國策係要賺軍工業錢
主權國家打仗係好事黎
恐怖分子先係淨支出

烏克蘭主動出擊係以卵擊石。普京示弱，只不過係將開戰責任推落烏克蘭度，唔係真係唔夠抽。

咁土耳其有實力同有牙力過烏克蘭好多
話哂處於四戰之地

之前有個帶隊收費去烏克蘭溝女
個位師兄宜家去左邊？

英法都有出兵打ISIS 既

但對住俄佬就另一個態度了

烏克蘭有正規軍, 可以對抗俄佬

香港呢?? 靠香港紀律部隊??

克里米亞 仲有 俄羅斯海軍基地 係到

基本上 俄軍唔洗入侵, 一行出軍營就佔領左 克里米亞

好似容易緊中國咁

場仗由2015年已經一直打到家陣

其實烏克蘭一樣唔想打仗

但現在是俄羅斯 主動入侵烏克蘭, 佔領左烏克蘭東部兩個州
係呢個情況之下, 烏克蘭 被逼要保家衛國

就好似有個盜賊入你屋企, 搶你D錢, 唔通你唔打走個賊??

土耳其 直情是主動出兵打庫爾德人, 完全唔弱

年輕果一代可能慘d， 但好多香港人都有車有樓

歐盟班垃圾仲記唔記得綏靖政策

歐洲好耐無出過政治家

近代最勁是鐵娘子